戰場上的聖誕（鍾劍華）

節錄

戰場上的聖誕（鍾劍華）

一年將盡，聖誕快臨，。。。。。。。。。。

因為要彰顯那個體系的所謂最優。。。。。。

這種自以為是的優越與絕對，還。。。。。。。。。。。

香港人天天看到的是年輕人被不斷打壓，他們的明天被掠奪，還有不少敢於抗爭的被控以重罪，判以重刑。香港人也感受到原有的生活方式與價值被衝擊。言論自由被剝奪、新聞自由被禁制，有所堅持的被威嚇、被拘禁。政府甚至要把所有公職人員、教育工作者、法院、大學、傳媒全都拉下水，淪為權勢的共犯。

一年下來，這些令港人瞠目結舌，這種種說明了墮落與無恥可以如此明目張膽，甚至自認為理所當然。這一年下來，特區政府的抗疫無能與借疫打壓，不賢者在高位，不斷播惡於眾。奴才狐假虎威扮主子；小人當道，把掠奪視作收成。這確實令香港人在這個聖誕難以快樂起來！

不失盼望與堅持

不過，港人沒有麻木。雖然暫沒有辦法透過其他政治平台及表達方式去呈現，各項民調的數據仍清清楚楚，港人仍知道甚麼是是非黑白。任憑宣傳機器聲嘶力竭謊話連篇，香港人就是不為所動。香港美好未來的影子，就在人心！

香港曾經是被文明洗禮之都，對這種獨特的文明被污染破壞，自是有切膚之痛。不過，大家仍可以見到，不少人正以各自的方式堅持，拒絕與政權合作。任何打壓都不足以磨滅記憶，迫害也不可能把美好的盼望摧毀。

人心中的種子總會發芽茁壯。疫情總有過去的一天，也深信不正常的不會長期維持。香港人曾經有過比今天這個被扭曲了的現實更美好的經驗，大家都知道甚麼才是真正的優越，甚麼是原始野蠻。這種經驗已經沉澱在香港社會的骨髓之中，不會輕易消失，香港人也不會輕言放棄。由此，當信香港不會是權勢想像般一樣，香港不會淪落成為那國度的其中一個普通城市。香港人當帶着這個文明的禮贊迎向未來。

戰場上都有過快樂的聖誕！我們沒有理由因為權勢的墮落而失去快樂的能力。際此聖誕將臨的日子，讓我們都不失盼望。祝願被打壓迫害、被檢控判刑、被威嚇的所有朋友安好健康。也祝願真誠熱愛香港的所有人，繼續不向強暴妥協！願大家繼續謹守崗位，堅持各自的底線，人人懷抱盼望。

鍾劍華

香港民意研究所副行政總裁